[
{
    "question": "Câu 41: Tư tưởng chỉ đạo và là \"sợi chỉ đỏ xuyên suốt con đường cách mạng Việt Nam\" trong toàn bộ di sản lý luận của Tư tưởng Hồ Chí Minh là?",
    "options": [
        "Tư tưởng về giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp và giải phóng con người.",
        "Tư tưởng về sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc.",
        "Tư tưởng về đạo đức cách mạng. Cần, Kiệm, Liêm, Chính, Chí công, Vô tư.",
        "Tư tưởng về độc lập dân tộc và Chủ nghĩa xã hội."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Tư tưởng về độc lập dân tộc và Chủ nghĩa xã hội."
},
{
    "question": "Câu 42: Hồ Chí Minh xem việc \"trồng người\"có nhiều biện pháp, trong đó biện pháp nào quan trọng nhất?",
    "options": [
        "Đáp ứng đầy đủ nhu cầu vật chất và tinh thần.",
        "Giáo dục.",
        "Sự chăm sóc giáo dục của cha mẹ.",
        "Sự giáo dục của nhà trường."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Giáo dục."
},
{
    "question": "Câu 43: \"Đoàn kết là một truyền thống cực kỳ quý báu của đảng ta của dân ta. Các đồng chí từ Trung ương đến các chi bộ cần phải giữ gìn sự đoàn kết nhất trí của đảng như giữ gìn con ngươi của mắt mình\". Câu nói trên của Hồ Chí Minh thể hiện trong nội dung tư tưởng nào?",
    "options": [
        "Tư tưởng về đạo đức cách mạng: Cần, Kiệm, Liêm, Chính, Chí công vô tư.",
        "Tư tưởng về sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc.",
        "Tư tưởng về quyền làm chủ của nhân dân, xây dựng nhà nước thực sự củ dân, do dân, vì dân.",
        "Tư tưởng về xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Tư tưởng về sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc."
},
{
    "question": "Câu 44: \"Đảng ta là một Đảng cầm quyền. Mỗi Đảng viên và cán bộ phải thật sự thấm nhuần đạo đức cách mạng, thật sự cần kiệm liêm chính, chí công vô tư. Phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, là người đầy tớ thật trung thành của nhân dân\" Câu nói đó của Hồ Chí Minh thể hiện trong nội dung tư tưởng nào?",
    "options": [
        "Tư tưởng về đạo đức cách mạng: Cần, Kiệm, Liêm, Chính, Chí công vô tư.",
        "Tư tưởng về sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc.",
        "Tư tưởng về quyền làm chủ của nhân dân, xây dựng nhà nước thực sự của dân, do dân, vì dân.",
        "Tư tưởng về xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Tư tưởng về xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh."
},
{
    "question": "Câu 45: Trong Thư gửi thanh niên và nhi đồng toàn quốc nhân dịp Tết sắp đến, Hồ Chí Minh viết: \"Một năm [.......] vào mùa xuân. Một đời [.......] từ tuổi trẻ. Tuổi trẻ là mùa xuân của xã hội\". Điền vào chỗ trống những từ còn thiếu.",
    "options": [
        "Bắt đầu.",
        "Bước đầu.",
        "Khởi đầu.",
        "Thoạt đầu."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Khởi đầu."
},
{
    "question": "Câu 46: Mục tiêu trong suốt cuộc đời hoạt động cách mạng của Hồ Chí Minh là dành độc lập, tự do cho đất nước, đem lại hạnh phúc cho nhân dân, làm cho dân \"ai cũng có cơm ăn, áo mặc, ai cũng được học hành\". Đó chính là mục tiêu cao cả mà chủ tịch Hồ Chí Minh đã tìm ra cho dân tộc Việt Nam trong thời đại mới đó là [.......] Điền vào chỗ trống những từ còn thiếu.",
    "options": [
        "Giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp và giải phóng con người.",
        "Sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc.",
        "Nhà nước thực sự của dân, do dân, vì dân.",
        "Độc lập dân tộc và Chủ nghĩa xã hội."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp và giải phóng con người."
},
{
    "question": "Câu 47: Hồ Chí Minh nói: \"Muốn có chủ nghĩa xã hội phải có [.......] xã hội chủ nghĩa\". Hãy điền vào ô trống để hoàn thiện câu trên.",
    "options": [
        "Phương thức sản xuất.",
        "Con người.",
        "Lực lượng lao động.",
        "Người lao động."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Con người."
},
{
    "question": "Câu 48: Hồ Chí Minh đã từng khẳng định: \"Lấy dân làm gốc, gốc có vững cây mới bền, xây lầu thắng lợi trên nền nhân dân\". Câu nói trên thể hiện trong nội dung tư tưởng nào của Hồ Chí Minh?",
    "options": [
        "Tư tưởng về giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp và giải phóng con người.",
        "Tư tưởng về sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc.",
        "Tư tưởng về quyền làm chủ của nhân dân, xây dựng nhà nước thực sự của dân, do dân, vì dân.",
        "Tư tưởng về chăm lo bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Tư tưởng về sức mạnh của nhân dân, của khối đại đoàn kết toàn dân tộc."
},
{
    "question": "Câu 49: \"Thanh niên phải chuẩn bị làm người chủ nước nhà. Muốn thế phải ra sức học tập chính trị, kỹ thuật, văn hóa, trước hết phải rèn luyện và thấm nhuần tư tưởng Xã hội chủ nghĩa, gột rửa chủ nghĩa cá nhân, muốn thế đoàn thanh niên phải củng cố và phát triển hơn nữa\" Câu nói trên thể hiện trong nội dung tư tưởng nào của Hồ Chí Minh?",
    "options": [
        "Tư tưởng về đạo đức cách mạng: Cần, Kiệm, Liêm, Chính, Chí công, Vô tư.",
        "Tư tưởng về chăm lo bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau.",
        "Tư tưởng về quyền làm chủ của nhân dân, xây dựng nhà nước thực sự của dân, do dân, vì dân.",
        "Tư tưởng về xây dựng đảng trong sạch, vững mạnh."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Tư tưởng về chăm lo bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau."
},
{
    "question": "Câu 50: Đảng cần phải chăm lo giáo dục đạo đức cách mạng cho họ, đào tạo họ thành những người thừa kế xây dựng Chủ nghĩa xã hội vừa \"Hồng\" vừa \"Chuyên\". Câu nói trên thể hiện trong nội dung tư tưởng nào của Hồ Chí Minh?",
    "options": [
        "Tư tưởng về xây dựng đảng trong sạch, vững mạnh.",
        "Tư tưởng về đạo đức cách mạng: Cần, Kiệm, Liêm, Chính, Chí công, Vô tư.",
        "Tư tưởng về chăm lo bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau.",
        "Tư tưởng về quyền làm chủ của nhân dân, xây dựng nhà nước thực sự của dân, do dân, vì dân."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Tư tưởng về chăm lo bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau."
},
{
    "question": "Câu 51: \"Muốn làm cách mạng trước hết phải có đảng cách mạng. Đảng có vững cách mạng mới thành công.\" Câu nói trên thể hiện trong nội dung tư tưởng nào của Hồ Chí Minh?",
    "options": [
        "Tư tưởng về xây dựng đảng trong sạch, vững mạnh.",
        "Tư tưởng về đạo đức cách mạng: Cần, Kiệm, Liêm, Chính, Chí công, Vô tư.",
        "Tư tưởng về chăm lo bồi dưỡng thế hệ cách mạng cho đời sau.",
        "Tư tưởng về quyền làm chủ của nhân dân, xây dựng nhà nước thực sự của dân, do dân, vì dân."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Tư tưởng về xây dựng đảng trong sạch, vững mạnh."
},
{
    "question": "Câu 52: Hồ Chí Minh bàn về những phẩm chất đạo đức cơ bản của con người Việt Nam thời đại mới đó là gì?",
    "options": [
        "Trung với nước, hiếu với dân; Yêu thương con người; Cần kiệm, liêm chính, chí công vô tư; Tinh thần quốc tế trong sáng.",
        "Nói đi đôi với làm, phải nêu gương về đạo đức; Xây đi đôi với chống; Phải tu dưỡng đạo đức suốt đời, kiên trì, bền bỉ, hàng ngày.",
        "Cả a, b đều đúng.",
        "Cả a, b đều sai."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Trung với nước, hiếu với dân; Yêu thương con người; Cần kiệm, liêm chính, chí công vô tư; Tinh thần quốc tế trong sáng."
},
{
    "question": "Câu 53: Những nguyên tắc xây dựng đạo đức mới trong tư tưởng Hồ Chí Minh là gì?",
    "options": [
        "Nói đi đôi với làm, phải nêu gương về đạo đức; Xây dựng đạo đức phải đi đôi với chống chủ nghĩa cá nhân; Phải tu dưỡng đạo đức suốt đời, kiên trì, bền bỉ, hàng ngày.",
        "Trung với nước, hiếu với dân; Yêu thương con người; Cần kiệm, liêm chính, chí công vô tư.",
        "Kiên quyết chống 3 thứ giặc \"Giặc nội xâm\" là tham ô, lãng phí, quan liêu.",
        "Cả a, b, c đều đúng."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Nói đi đôi với làm, phải nêu gương về đạo đức; Xây dựng đạo đức phải đi đôi với chống chủ nghĩa cá nhân; Phải tu dưỡng đạo đức suốt đời, kiên trì, bền bỉ, hàng ngày."
},
{
    "question": "Câu 54: Tư tưởng Hồ Chí Minh về xây dựng một nhà nước trong sạch, vững mạnh, hiệu quả là gì?",
    "options": [
        "Kiên quyết chống 3 thứ giặc: Giặc đói, giặc dốt và Giặc ngoại xâm",
        "Kiên quyết chống 3 thứ giặc \"Giặc nội xâm\" là tham ô, lãng phí, quan liêu.",
        "Kiên quyết chống 3 thứ giặc: Giặc đói, giặc dốt, Giặc nội phản và ngoại xâm",
        "Cả a, b, c đều sai."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Kiên quyết chống 3 thứ giặc \"Giặc nội xâm\" là tham ô, lãng phí, quan liêu."
},
{
    "question": "Câu 55: Điều mong muốn cuối cùng của tôi là toàn đảng, toàn dân ta đoàn kết phấn đấu, xây dựng 1 nước Việt Nam hoà bình, thống nhất, độc lập, dân chủ và giàu mạnh, và góp phần xứng đáng vào sự nghiệp cách mạng thế giới' Câu nói trên được ghi ở đâu?",
    "options": [
        "Bài viết \"Cách mạng Tháng Mười vĩ đại đã mở ra con đường giải phóng cho các dân tộc\"",
        "Tác phẩm \"Cách mạng Tháng Mười và sự nghiệp giải phóng các dân tộc phương Đông\"",
        "Tác phẩm \"Liên Xô vĩ đại\"",
        "Bản Di chúc."
    ],
    "correct": 3,
    "explanation": "Bản Di chúc."
},
{
    "question": "Câu 56: \"…khoa học, cách mạng và hiện đại, độc lập, tự chủ, sáng tạo, uyển chuyển, có lý có tình…\" Thể hiện phong cách gì của Bác Hồ?",
    "options": [
        "Phong cách lãnh đạo",
        "Phong cách tư duy",
        "Phong cách ứng xử",
        "Phong cách sinh hoạt."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Phong cách tư duy"
},
{
    "question": "Câu 57: Phong cách làm việc của Bác Hồ là:",
    "options": [
        "Đúng giờ, khoa học, có kế hoạch, đổi mới, sáng tạo, không chấp nhận lối mòn, đường cũ.",
        "Làm việc theo ngẫu hứng.",
        "Ít có sự đổi mới, sáng tạo.",
        "Rập khuôn, máy móc, cứng nhắc trong cuông việc."
    ],
    "correct": 0,
    "explanation": "Đúng giờ, khoa học, có kế hoạch, đổi mới, sáng tạo, không chấp nhận lối mòn, đường cũ."
},
{
    "question": "Câu 58: Phong cách lãnh đạo của Bác là:",
    "options": [
        "Người lãnh đạo là người cao nhất, có quyền quyết định tất cả mọi việc, dân phải nghe theo.",
        "Tuân thủ nguyên tắc tập trung dân chủ, tập thể lãnh đạo, cá nhân phụ trách, lắng nghe ý kiến của nhân dân.",
        "Cá nhân lãnh đạo tập thể.",
        "Không cần quan tâm ý kiến của nhân dân, của những người \"Không quan trọng\"."
    ],
    "correct": 1,
    "explanation": "Tuân thủ nguyên tắc tập trung dân chủ, tập thể lãnh đạo, cá nhân phụ trách, lắng nghe ý kiến của nhân dân."
},
{
    "question": "Câu 59: Phong cách diễn đạt của Bác là:",
    "options": [
        "Cách nói, cách viết trừu tượng.",
        "Dài dòng, khó hiểu.",
        "Ngắn gọn, giản dị, hàm súc, trong sáng, có lượng thông tin cao.",
        "Cứng nhắc, xa vời cách nghĩ của quần chúng."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Ngắn gọn, giản dị, hàm súc, trong sáng, có lượng thông tin cao."
},
{
    "question": "Câu 60: Phong cách ứng xử của Bác là:",
    "options": [
        "Nghiêm khắc, khó gần, tự cao tự đại.",
        "Cứng nhắc, rập khuôn.",
        "Khiêm tốn, vui vẻ, hòa nhã.",
        "Giữ khoảng cách với nhân dân, với những người lao động."
    ],
    "correct": 2,
    "explanation": "Khiêm tốn, vui vẻ, hòa nhã."
}
]
